美指中國未能限期前將北韓勞工遣回國 違反聯合國決議

美指中國未能限期前將北韓勞工遣回國 違反聯合國決議

美國指中國未能在限期前將北韓勞工遣返回國，違反聯合國制裁北韓的決議。

聯合國安理會2017年通過決議，要求所有國家在上月22日前，驅逐所有北韓勞工，以阻截北韓發展彈道導彈及核武的收入來源。美方估計，平壤每年從近10萬名海外勞工，獲得超過5億美元收入，其中有5萬人及3萬人分別在中國及俄羅斯工作。

路透社引述美國國務院一名高級官員說，大部分國家都有按決議遣返北韓勞工，但暗指中國一直未採取有關措施。官員又表示，華府仍然期望與北韓恢復核談判。

報道說，華府上星期宣布制裁兩個北韓實體，包括一間總部設於中國、為北韓人提供住宿的公司。

長任理事國